---
title: "Das Szenario"
description: "Begib dich auf eine nachdenkliche Reise und erkunde die Ursprünge des Lebens auf der Erde und unsere kosmischen Verbindungen. Dieser fesselnde Artikel führt uns durch die Konzepte des kosmischen Pluralismus, des ancestralischen Wissens, der himmlischen Wesen und der interstellaren Fortpflanzung und lädt uns ein, über die mögliche Zukunft der Menschheit als weltraumreisende Zivilisation nachzudenken. Entdecke die beeindruckende Erzählung, die unser kosmisches Erbe enthüllt und unsere Fantasie inmitten der Weite des Universums entfacht."
excerpt: "Begib dich auf eine nachdenkliche Reise und erkunde die Ursprünge des Lebens auf der Erde und unsere kosmischen Verbindungen. Dieser fesselnde Artikel führt uns durch die Konzepte des kosmischen Pluralismus, des ancestralischen Wissens, der himmlischen Wesen und der interstellaren Fortpflanzung und lädt uns ein, über die mögliche Zukunft der Menschheit als weltraumreisende Zivilisation nachzudenken. Entdecke die beeindruckende Erzählung, die unser kosmisches Erbe enthüllt und unsere Fantasie inmitten der Weite des Universums entfacht."
date: 2022-09-20T00:00:00+00:00
lastmod: 2022-09-20T00:00:00+00:00
draft: false
images: ["ancient-monuments-sunset.png"]
menu:
  intro:
    parent: "at-a-glance"
weight: 120
toc: true
---

Wenn Sie es bis hierher geschafft haben, ist klar, dass Sie den Grund für die Existenz dieser Website verstehen möchten. Wir sind begeistert, mit Ihnen diese zum Nachdenken anregende Reise zu beginnen, die lebensverändernd sein kann oder zumindest eine neu entdeckte Wertschätzung für das Erweitern Ihres Geistes bietet. Machen Sie sich bereit für ein Abenteuer, das uns von den Grundlagen der Zivilisation über den Anfang der Geschichte bis in die Gegenwart führt und sich auf die wichtigsten Ereignisse konzentriert, die unsere Welt geformt haben. Wie bei allen großen Erzählungen wollen wir unsere Perspektive erweitern und einige Annahmen und Überlegungen festlegen, auf denen unsere Hypothese basiert. Anschnallen, Sie sind auf einer Fahrt!

{{< figure src="images/ancient-monuments-sunset.png" caption="Ill. 1 - Alte Denkmäler im Sonnenuntergangslicht" >}}

## Eröffnungsüberlegungen

Der Zweck dieser Abhandlung ist es, eine Grundlage für unsere Gedanken zu schaffen und einen Rahmen für die Untersuchung der folgenden Prämissen zu etablieren. Diese Überlegungen dienen als Bausteine für ein umfassendes Verständnis der Erzählung.

Bei der Erstellung eines Falls für eine Erzählung, wie die, die wir gleich erforschen werden, ist es unerlässlich, mit einer sorgfältigen Untersuchung der zugrundeliegenden Prämissen zu beginnen, die das Fundament der Geschichte bilden. Dieser analytische Ansatz ermöglicht ein tieferes Verständnis der grundlegenden Annahmen und Ideen, die die Erzählung formen. Sind diese Prämissen erst einmal klar erfasst, können ihre Implikationen sowie die umfassenderen Themen und Konzepte, die aus ihnen hervorgehen, erforscht werden.

Mit anderen Worten, der Prozess besteht darin, die Erzählung in ihre Kernkomponenten zu zerlegen, ihre Gültigkeit und Kohärenz kritisch zu bewerten und dann dieses Verständnis zu nutzen, um eine gut strukturierte Analyse oder Interpretation zu entwickeln, die den weiteren Kontext und die Bedeutung der Erzählung umfasst. Diese Methode hilft nicht nur, die eigene Perspektive auf die Geschichte zu klären, sondern ermöglicht auch eine überzeugendere und transparentere Präsentation des Falls für Neulinge. Das vollständige Bild wird erst dann sichtbar, wenn Sie alle Aspekte der Erzählung berücksichtigt haben. Der gemeinsame Nenner von allem, was auf _Wheel of Heaven_ niedergeschrieben ist, ist die Annahme der Erzählung.

Die Reise, auf die wir uns begeben, ist nicht unähnlich der historischen Entdeckungsreise nach einer günstigeren Handelsroute. So wie diese Reise zur Wiederentdeckung einer neuen Welt führte, die den Status quo veränderte, könnte unsere Erkundung von Ideen zu ähnlichen Durchbrüchen führen. Und erinnern wir uns daran, dass die Welt zu diesem Zeitpunkt bereits als kugelförmig bekannt war (ja, ellipsoid ist genauer), und dennoch haben sie kollektiv versäumt, die Möglichkeit der Existenz einer anderen unbekannten neuen Welt in Betracht zu ziehen, die möglicherweise genauso massiv und bevölkert ist wie ihre eigene bekannte alte Welt.

Diese Analogie dient als Erinnerung daran, unsere festgelegten Überzeugungen mit Demut zu betrachten und sie nicht zu ernst zu nehmen. Die Herausforderung, Welten jenseits der Vorstellungen unserer Vorstellungskraft in Betracht zu ziehen, ist eine Konstante in der bekannten Geschichte. Beginnen wir mit der richtigen Charakterisierung dessen, was uns alle umfasst - dem spekulativen Bereich des Weltraums. Dies mag für einige eine Überraschung sein, aber der Kontext, in den letztlich alles eingebettet ist, ist tatsächlich der Weltraum. Um unseren Standpunkt nicht zu verlieren und einen rationalen Ansatz zum Unmöglichen beizubehalten, müssen wir bei der Bewertung der bevorstehenden Erzählung ein gewisses Maß an Demut bewahren.

### Nichts scheint mehr unmöglich

Während wir uns durch die weiten, unerforschten Gewässer der astronomischen Forschung und der interplanetaren Erforschung navigieren - noch junge Felder nach menschlichen Maßstäben - müssen wir uns daran erinnern, dass die Landschaft unserer Vergangenheit mit Fehlern und schlecht durchdachten Annahmen übersät ist. Dies soll unsere Fortschritte im Wissen und in der Technologie nicht herabsetzen, sondern eine bescheidene Erinnerung daran sein, vorsichtig vorzugehen, unsere Fehlbarkeit anzuerkennen und gegen die Falle der Selbstüberschätzung zu wappnen.

Im großen Zusammenhang der wissenschaftlichen Entdeckung ist es entscheidend, die Bereiche der wissenschaftlichen Tatsachen vom Bereich der Science-Fiction, dem "science fictive", zu trennen.[^1] Anstatt gesellschaftliche Konventionen als Evangelium zu nehmen, müssen wir lernen, unseren Horizont zu erweitern, zu hinterfragen, herauszufordern. Indem wir dies tun, umgehen wir nicht nur die Fehler der Vergangenheit, sondern erweitern auch unser Verständnis der Geheimnisse des Lebens. Indem wir dies tun, können wir hoffen, die gleichen Fehler der Vergangenheit zu vermeiden und unser Verständnis dessen, was das Leben ausmacht, weiter zu entwickeln. Der menschliche Fortschritt, wie er im Sinne von nur einem bewohnten Planeten, der in der Weite des Weltraums bekannt ist, verstanden wird, ist das, was wir als eine der dringendsten Fragen der menschlichen Existenz identifizieren. Dieser Bezugspunkt übersteigt die meisten, wenn nicht alle Aspekte der menschlichen Erfahrung.

Eine grundlegende Frage der menschlichen Existenz ist die Existenz von Leben jenseits der Erde. Diese Anfrage, dieses tiefe Verlangen nach Gesellschaft im Kosmos, ist ein Faden, der sich durch das Gewebe unserer menschlichen Erfahrung zieht. Sie drängt uns dazu, über unsere unmittelbare Umgebung hinauszublicken und unsere Existenz innerhalb des großen kosmischen Teppichs zu kontextualisieren.

Unsere Odyssee ins All, gesteuert durch die Bereiche der modernen Astronomie, Weltraumwissenschaft und Astrophysik, verändert weiterhin unsere Wahrnehmung dessen, was es bedeutet, ein Mensch zu sein. Während ein Großteil der astrophysikalischen Erkenntnisse auf dem Fundament von rechnerischen Vermutungen und einer Vielzahl von Annahmen beruht, bleibt die gewaltige Größe des Kosmos eine unbestreitbare Tatsache.[^2]

Schätzungen zufolge besteht unser beobachtbares Universum aus einem kosmischen Ensemble von 200 Milliarden bis 2 Billionen Galaxien, jede ein großartiges Orchester aus einigen Millionen bis Billionen von Sternen. Die schiere Anzahl dieser leuchtenden Himmelskörper deutet auf eine unvorstellbare Fülle möglicher Lebensräume hin.[^3]

Vor diesem kosmischen Hintergrund gewinnen die Implikationen des Raumfahrtzeitalters eine noch tiefere Bedeutung. Die Dämmerung dieser Ära markierte einen evolutionären Sprung für unsere Spezies, einen epochalen Wandel von irdischen Bewohnern zu kosmischen Entdeckern. Angetrieben durch unerbittlichen wissenschaftlichen Fortschritt und technologische Innovationen, haben wir begonnen, die gewaltigen Barrieren der Raumfahrt zu überwinden, obwohl sie sich noch in ihrem embryonalen Stadium befindet.

Dies ist die Kulisse, auf die die folgenden Überlegungen aufbauen werden. Darüber hinaus markierte die Dämmerung des Raumfahrtzeitalters einen entscheidenden Moment in der menschlichen Geschichte, als unsere Spezies über die Grenzen der Erde hinausging und sich aufmachte, die Weite des Kosmos zu erforschen. Diese monumentale Reise begann mit einer Reihe von wissenschaftlichen Fortschritten und technologischen Innovationen, die es uns ermöglichten, die Herausforderungen der Raumfahrt zu meistern, trotz ihrer Jugend. Nichts scheint mehr unmöglich. Alles scheint so, dass nur ein wenig Einfallsreichtum und Entschlossenheit notwendig sind, um nach den Sternen zu greifen.

In dieser erhabenen Aussicht auf kosmische Erforschung scheint nichts außerhalb unserer Reichweite zu liegen. Wir stehen an der Schwelle eines neuen Zeitalters, das das Versprechen der Sterne in sich trägt. Doch während wir unsere Reichweite ins All ausdehnen, müssen wir auch unser Verständnis erweitern, bewaffnet mit Bescheidenheit und Neugier, bereit zu fragen, bereit zu lernen und bereit, uns an den Wundern zu erfreuen, die das Universum für uns bereithält.

[^1]: "Science fictive", eine Redewendung, die Jean Sendy in seinen vielen Veröffentlichungen häufig verwendet. Fiktive Wissenschaft bezieht sich auf die Vorstellung, dass viele Konzepte der Science-Fiction in das populäre Denken der Wissenschaft und umgekehrt eingegangen sind. In diesem Zusammenhang sollte verstanden werden, dass viele Großnarrative, die allgemein als Flaggschiff-Erkenntnisse der gegenwärtigen wissenschaftlichen Forschung verstanden werden, wie der anthropologische Klimawandel, die physikalische Theorie des Urknalls oder die Evolution-induzierte Abiogenese, letztendlich am besten als _fiktional_ charakterisiert werden, so wie die flache Erde historisch von einer populären Überzeugung, die von einer autoritären quasi-wissenschaftlichen Institution unterstützt wurde, in Vergessenheit geraten ist.

[^2]: Egal wie ausgefeilt und gut berechnet die Annäherung an eine gegebene astronomische Distanz ist, wir haben diese Distanz noch nicht durchquert, um letztlich die Distanz selbst zu bestätigen.

[^3]: Es ist unmöglich, eine genaue Anzahl von Sternen im gesamten Universum anzugeben, da unser Wissen auf das beobachtbare Universum beschränkt ist, das nur einen Bruchteil des gesamten Kosmos ausmacht. Das beobachtbare Universum hat einen geschätzten Durchmesser von 93 Milliarden Lichtjahren, während das gesam

### Kosmische Fügung: Das Rätsel des Lebens jenseits der Erde

Die Aussicht auf Leben jenseits der Grenzen unseres himmlischen Heims hat seit Jahrhunderten unsere kollektive Neugier geweckt. Es ist ein Rätsel, das nicht nur das Feuer unserer wissenschaftlichen Bemühungen geschürt hat, sondern auch unsere wildesten Vorstellungen entzündet hat. In Ermangelung eines definitiven Beweises für außerirdisches Leben begeben wir uns auf eine Reise der Spekulation und versuchen, das komplizierte Netz von Bedingungen zu entwirren, das Leben jenseits der Erde möglich machen könnte.

Auf unserer Suche erkennen wir Wasser als eine conditio sine qua non des Lebens[^water]. Als universelles Lösungsmittel dient Wasser als Medium, in dem das Symphonie der biologischen Prozesse abläuft. Daher erhöht der Nachweis dieser kostbaren Flüssigkeit in ihrer bewohnbarsten Form, flüssig, auf jedem Himmelskörper die Chancen, dort Leben zu entdecken, erheblich.

Über die unverzichtbare Anforderung von Wasser hinaus, verlangt das Leben eine Umgebung, die einen heiklen Ausgleich zwischen Dynamik und Stabilität geht. Es benötigt einen sicheren Hafen, der es vor den harten kosmischen Realitäten schützen kann, aber gleichzeitig eine robuste Bühne für das große Spiel der Evolution bereitstellt. Dies erfordert ein stabiles Klima, eine schützende Atmosphäre und eine zuverlässige Energiequelle wie einen Stern, die in der Lage ist, den unermüdlichen Tanz des Lebens aufrechtzuerhalten.

Wir müssen auch die Rolle organischer Verbindungen, den Bausteinen des Lebens, berücksichtigen. Diese komplexen Moleküle könnten in der richtigen Umgebung auf einem Planeten selbst synthetisiert werden oder durch himmlische Blinde Passagiere wie Kometen oder Meteoriten geliefert werden. Sind diese Bausteine erst einmal zusammengebaut, ist die Bühne bereitet für das große Spektakel des Lebens.

Unser kosmischer Begleiter, der Stern, um den ein Planet kreist, spielt auch eine entscheidende Rolle bei der Bestimmung der Lebensmöglichkeiten. Der Stern muss eine Goldlöckchen-Qualität haben - nicht zu heiß, nicht zu kalt, nicht zu unbeständig, sondern genau richtig - und liefert die für das Leben essentielle konstante Wärme und Energie.

Schließlich könnte das Leben, so komplex und intelligent wie wir, seine Existenz einer Reihe von glücklichen kosmischen Ereignissen verdanken. Vielleicht erfordert es die glückliche Bildung eines großen Mondes, um die Achsenneigung des Planeten zu stabilisieren und ein für das Leben günstiges Klima aufrechtzuerhalten. Vielleicht ist die Anwesenheit eines schützenden Gasriesen, mit seiner gravitativen Macht, der den Planeten vor zerstörerischen Einschlägen schützt, eine Notwendigkeit. Oder es könnte sein, dass ein Planet eine lange und ereignisreiche geologische Geschichte benötigt, um das große evolutionäre Ballett zu inszenieren, das intelligentes Leben hervorbringt.

Das also ist das delikate Gleichgewicht, der Zusammenfluss präziser Faktoren, der unsere Existenz möglich macht. Es ist eine kosmische Fügung, die nichts weniger als wundersam erscheint. Ist es möglich, dass sich diese wundersame Fügung in dem weiten kosmischen Ozean wiederholt hat und anderen Inseln des Lebens das Leben geschenkt hat? Wir stehen an der Schwelle dieses großen Geheimnisses, unsere Augen himmelwärts gerichtet, warten auf die Flüstern aus dem Kosmos, dass wir tatsächlich nicht allein sind.

[^water]: Die Phrase "sine qua non" ist Latein und bedeutet "ohne welches nicht". Wenn etwas als "sine qua non" bezeichnet wird, ist es eine notwendige oder unverzichtbare Voraussetzung. In diesem Fall ist Wasser unverzichtbar für das Leben an einem gegebenen Ort.

### Das Rätsel des unendlichen Raums

Die Weite des Kosmos, die pulsierenden Sterne, die den Schleier des Nachthimmels durchdringen, die stille Majestät unzähliger Galaxien und Nebel; sie alle malen ein ehrfurchtgebietendes, wenn nicht demütigendes, Porträt unseres Universums. Angesichts solch unermesslicher Pracht wird es schwierig, fast respektlos, zu glauben, dass wir die einzigen empfindungsfähigen Bewohner dieser kosmischen Symphonie sind.

Innerhalb unserer aktuellen technologischen Fähigkeiten gibt es schätzungsweise 100 Milliarden Galaxien im beobachtbaren Universum, jede voller Milliarden, wenn nicht Billionen von Sternen. Wenn wir die kürzlich entdeckte Vielzahl von Exoplaneten berücksichtigen, von denen viele in den bewohnbaren Zonen ihrer Sterne liegen, erscheinen die Möglichkeiten, lebensunterstützende Bedingungen zu finden, erstaunlich. Angesichts der gewaltigen Dimensionen erscheint die Annahme, die Erde sei die einzige Bühne des Lebens auf einer solchen unendlichen kosmischen Bühne, fast kühn.

Die [Drake-Gleichung]({{< relref "wiki/encyclopedia/drake-equation.md" >}}), formuliert vom Astrophysiker Frank Drake, bietet einen verlockenden Einblick in die probabilistische Natur außerirdischen Lebens. Obwohl es sich bei der Drake-Gleichung nicht im traditionellen Sinne um eine Gleichung handelt, ist sie eher ein Rahmen, ein Werkzeug zum Nachdenken über die Vielzahl von Variablen, die zur Existenz intelligenter, kommunikativer Lebensformen in unserer Galaxie führen könnten. Sie liefert die verlockende Möglichkeit, dass es dort draußen vielleicht Tausende, wenn nicht Millionen von Zivilisationen gibt, die ihre Existenz dem Kosmos bekannt geben.

> Die Bedeutung der Drake-Gleichung liegt nicht in der Lösung, sondern vielmehr in der Betrachtung. Sie wurde nicht zu Quantifizierungszwecken geschrieben, sondern diente als Agenda für das erste SETI-Treffen der Welt in Green Bank WV im Jahr 1961. Sie war für ihre beabsichtigte Anwendung, nämlich die Zusammenfassung aller verschiedenen Faktoren, die Wissenschaftler bei der Frage nach anderem Leben betrachten müssen, recht nützlich.
>
> Dr. Frank Drake (aus [Ask Dr. SETI | Kapitel 3: Philosophie](http://www.setileague.org/askdr/drake.htm))

Im selben Kapitel sagt Dr. Franke Drake folgenden Satz:

> Zum Protokoll, ich betrachte die Drake-Gleichung als ein wunderbares Werkzeug zur Quantifizierung unserer Unwissenheit.

Doch ist es entscheidend, sich an Dr. Drakes eigene Interpretation seiner Formel zu erinnern: "Die Bedeutung der Drake-Gleichung liegt nicht in der Lösung, sondern vielmehr in der Betrachtung." Es ist keine Kristallkugel, die die genaue Anzahl außerirdischer Zivilisationen offenbart, sondern ein Spiegel, der unsere tiefe Unwissenheit über das Universum reflektiert.

Dieses Gefühl findet ein Echo im Konzept des "kosmischen Heuhaufens". Der Begriff, der metaphorisch auf das klassische Nadel-im-Heuhaufen-Problem anspielt, wird verwendet, um die entmutigende Herausforderung hervorzuheben, die die Weite des Raums bei unserer Suche nach außerirdischer Intelligenz darstellt. Die Idee ist einfach: Der Raum ist so unglaublich groß, dass selbst wenn intelligente Zivilisationen im Überfluss vorhanden sind, das Finden von ihnen oder ihren Signalen dem Finden eines einzigen spezifischen Strohhalms in einem riesigen Heuhaufen gleichkommt.

Betrachten Sie dies; das Licht vom nächsten Stern zu unserer Sonne, Proxima Centauri, braucht mehr als vier Jahre, um uns zu erreichen[^light]. Das ist der nächste Stern! Wenn wir auf Galaxien, Cluster und Supercluster hochskalieren, werden die Entfernungen so unglaublich groß, dass die Vorstellung, auf ein außerirdisches Signal zu stoßen, weniger wie eine wissenschaftliche Unternehmung und mehr wie das Gewinnen einer kosmischen Lotterie erscheint.

Dennoch sollte unsere Unwissenheit nicht Verzweiflung säen, sondern vielmehr Neugier entfachen. Das Universum, in all seiner unendlichen Herrlichkeit, ruft uns auf zu erkunden, zu suchen, zu hinterfragen. Die Weite des Raums sollte uns nicht entmutigen, sondern als demütigende Erinnerung an unseren Platz im Kosmos und als Inspiration dienen, seine endlosen Geheimnisse zu erkunden. Solange die Sterne am Nachthimmel funkeln, wird die Hypothese außerirdischer Intelligenz weiterhin unsere kollektive Vorstellungskraft fesseln und uns dazu anregen, tiefer in den kosmischen Abgrund zu tauchen, auf der Suche nach kosmischer Gesellschaft.

[^light]: Eine Entfernung, die noch durch empirische Daten bestätigt werden muss. Dies könnte durch die Durchführung einer tatsächlichen Raumfahrt von der Erde und einer tatsächlichen Landung an den Ufern des Sonnensystems von Proxima Centauri erreicht werden.

### Das Entwirren des Teppichs der alten Erinnerungen

Die gemeinsame Geschichte der Menschheit ist ein reich gewebter Teppich aus Mythos, Geheimnis und Erinnerung, der bis zum Beginn des Bewusstseins selbst zurückreicht. Es ist eine großartige Erzählung unseres Ringens, das rätselhafte Kosmos, das sich über uns entfaltet, zu verstehen, eine Erzählung, die eine schillernde Vielfalt von spirituellen Traditionen hervorgebracht hat, jede mit ihrer einzigartigen metaphorischen Kosmologie. Doch trotz ihrer Vielfalt gibt es einen gemeinsamen Faden, der sie zusammenbindet - Geschichten von göttlichen Wesen, höheren Wesen, die oft als Götter verehrt werden.

Aber was, wenn diese göttlichen Figuren, diese 'Götter', nicht bloß abstrakte Symbole oder metaphysische Konstrukte waren? Was, wenn sie körperliche Wesen waren, nicht von dieser Erde, deren fortgeschrittenes Wissen und Technologie einen unauslöschlichen Eindruck bei unseren Vorfahren hinterließen? Diese scheinbar radikale Idee beginnt, ein faszinierendes Muster zu weben, wenn man sie näher betrachtet.

Die epischen Erzählungen unserer gemeinsamen Vergangenheit sind voller Geschichten von unglaublichen fliegenden Wagen, Waffen, die fähig sind zu kataklysmischer Zerstörung, und gottähnlichen Wesen, die Wissen vermitteln, das für ihre Epochen merkwürdig fortschrittlich erscheint. Sind dies einfach nur die fantasievollen Kreationen unserer Vorfahren, getränkt in der Sprache von Metapher und Übertreibung? Oder könnten sie kryptische Chroniken realer Ereignisse sein, verschleierte Berichte über fortschrittliche außerirdische Technologie?

Nehmen wir zum Beispiel die Vimanas, die in dem alten indischen Epos Mahabharata beschrieben werden - Flugmaschinen, die zu erstaunlichen Leistungen fähig sind, Feuer und Donner spucken. Ebenso erzählt das Buch Ezechiel in der Bibel von der Vision des Propheten von einem himmlischen Wagen, bestehend aus Rädern innerhalb von Rädern, der vom Himmel herabsteigt, ein Schauspiel, das unheimlich mit modernen UFO-Berichten in Einklang steht.

Darüber hinaus sind diese Erzählungen nicht auf eine Kultur oder Epoche beschränkt. Von den alten Sumerern, die glaubten, dass ihre Götter, die Anunnaki, aus den Himmeln stammen, bis zu den Dogon in Mali, deren traditionelle Kosmologie Kenntnisse über die Komplexität des Sirius-Sternsystems umfasst, die moderne Astronomen verblüfften, finden wir wiederkehrende Themen von himmlischen Wesen und ihrer wunderbaren Technologien.

Das wirft die Frage auf - sind diese Geschichten bloß Mythos oder Erinnerung? Tragen wir unbewusst die Echos unserer außerirdischen Vorfahren in den heiligen Geschichten, die wir durch die Generationen weitergeben?

Kritiker könnten dies als Übung in phantasievollen Denken abtun, einen Versuch, unsere Vergangenheit mit dem Glanz der Science-Fiction zu romantisieren. Doch man kann nicht umhin, sich zu fragen, ob wir nicht zu schnell abweisen, getrieben von moderner Arroganz. Wie Arthur C. Clarkes drittes Gesetz besagt: "Jede hinreichend fortschrittliche Technologie ist von Magie nicht zu unterscheiden." Vielleicht war das, was unsere Vorfahren als göttlich wahrnahmen, einfach Technologie, die weit über ihr Verständnis hinausging.

Was, wenn wir nicht versuchen, eine Science-Fiction-Erzählung auf unsere Vergangenheit zu projizieren, sondern vielmehr versuchen, eine wissenschaftlich faktische Vergangenheit zu entschlüsseln, die in unsere Mythen und Legenden eingewoben ist, eine Vergangenheit, in der unsere Vorfahren nicht bloß Zuschauer von himmlischen Wundern waren, sondern aktive Teilnehmer in einem großartigen kosmischen Drama, einem Drama, das den Lauf unserer evolutionären Entwicklung unserer Spezies geformt hat?

### Was sagen die Schriften?

Bevor wir die Neuinterpretationsmöglichkeiten von Jean Sendy und Mauro Biglino untersuchen, wollen wir tiefer in das grundlegende Material unserer Diskussion eintauchen: die Schriften. Diese Texte, die tausende von Jahren zurückdatieren, haben eine tiefe religiöse und kulturelle Bedeutung und haben unser moralisches, ethisches und spirituelles Verständnis der Welt um uns herum geprägt. Die Frage, die wir heute stellen, betrifft nicht ihre historische Relevanz oder die inhärente Weisheit, die sie in sich tragen, sondern vielmehr ihre mögliche Fehlinterpretation im Laufe der Jahrhunderte. Ist es plausibel, dass die Wahrheiten, die sie vermitteln, aufgrund von interpretativen Unterschieden missverstanden oder sogar verloren gegangen sind?

Die Schriften, die eine Vielzahl von alten Texten wie die Bibel, die Tora und andere umfassen, sind eine Goldgrube von Geschichten, Lehren und Beschreibungen göttlicher Interaktionen mit der Menschheit. Diese Texte wurden von Gelehrten, Theologen und Philosophen, die eine Vielzahl von Interpretationen und Verständnissen dieser Erzählungen abgeleitet haben, ausgiebig studiert und geprüft. Doch die Exegese und Interpretationen wurden oft von der vorherrschenden soziokulturellen Kontext, theologischen Lehren und individuellen Perspektiven geprägt. Dies kann Fragen über die Treue unseres heutigen Verständnisses zu den ursprünglichen Absichten der alten Schreiber aufwerfen.

Darüber hinaus ist es wichtig zu erkennen, dass diese Texte in Sprachen und Dialekten geschrieben wurden, die sich stark von den modernen unterscheiden, was zu möglichen Mehrdeutigkeiten und Ungenauigkeiten bei der Übersetzung führen kann. Wörter und Redewendungen in einer Sprache haben möglicherweise keine genauen Entsprechungen in einer anderen, was zu einer Verschiebung in den Nuancen und der Bedeutung des Textes bei der Übersetzung führen kann. Hinzu kommt, dass die Evolution von Sprachen über die Zeit und das mögliche Aussterben bestimmter Wörter oder Phrasen unser Verständnis dieser alten Texte erschweren könnte.

Über sprachliche Bedenken hinaus spielt auch der historische und kulturelle Kontext, in dem diese Schriften geschrieben wurden, eine entscheidende Rolle bei ihrer Interpretation. Jede Kultur und Gesellschaft hat ihr eigenes Glaubenssystem, Werte, Traditionen und Symbole, die ihre Literatur beeinflussen. Die Autoren dieser Schriften schrieben sie in einem spezifischen kulturellen Milieu, das sich stark von unserem heutigen unterscheiden kann. Dieser Unterschied kann zu einer Lücke in unserem Verständnis der kulturellen Referenzen, Metaphern und Symbole führen, die in den Texten verwendet werden.

Schließlich wurden die Schriften zunächst durch mündliche Tradition verbreitet, bevor sie niedergeschrieben wurden. Dieser Prozess könnte zu Änderungen und Ergänzungen geführt haben, ob beabsichtigt oder nicht, die zu Abweichungen von den ursprünglichen Erzählungen geführt haben könnten. Nachfolgendes Kopieren dieser Texte über die Jahrhunderte hinweg, jedes Mal von verschiedenen Schreibern, könnte diese Diskrepanzen weiter verschärft haben.

Daher, während unsere aktuellen Interpretationen ein wertvolles Verständnis dieser alten Texte bieten, ist es entscheidend zu erkennen, dass sie die ursprünglichen Absichten der Schriften möglicherweise nicht vollständig oder genau repräsentieren. Es gibt starke Argumente dafür, dass diese Texte neu interpretiert werden müssen, wobei die ursprünglichen Sprachen, historischen und kulturellen Kontexte und die möglichen Änderungen, die durch Jahrhunderte der mündlichen Überlieferung und des Kopierens entstanden sind, berücksichtigt werden müssen. Sowohl Sendy als auch Biglino, wie wir in den folgenden Kapiteln untersuchen werden, schlagen innovative Methoden vor, um genau das zu tun. Indem sie vorgefasste Vorstellungen ablegen und einen frischen Ansatz annehmen, schlagen sie vor, dass wir möglicherweise verborgene Wahrheiten und neue Erkenntnisse aus diesen alten Texten aufdecken können.

### Sendys Gesetz

In seinem 1970 veröffentlichten Buch "The Coming of the Gods" stellte Jean Sendy ein überzeugendes Argument für die mögliche Existenz von antiken Astronauten auf, die einst die Erde besucht und den Verlauf der menschlichen Zivilisation stark beeinflusst haben könnten. Sendy interpretierte mehrere antike Mythen und religiöse Traditionen als wahrscheinliche Beweise für außerirdischen Kontakt. Er schlug vor, dass dieser Kontakt einen dauerhaften Eindruck auf die menschliche Kultur und Glaubenssysteme hinterlassen könnte.

Um seine einzigartige Interpretation der Bibel wirksam zu etablieren, stellte Sendy [fünf Bedingungen]({{< relref "wiki/encyclopedia/sendys-conditions-of-coherence.md" >}}) auf, die erfüllt sein müssen:

1. Beherrschung des Inhalts der Bibel: Um den Text genau interpretieren zu können, muss man ein gründliches Verständnis der Schriften haben. Eine alternative Methode, um sich mit den ursprünglichen Bedeutungen der biblischen Schriften vertraut zu machen, könnte die Biglino-Methode sein, die eine wörtliche Interpretation der Bibel fordert, anstatt sich auf bildliche Sprache oder traditionelle Exegese zu verlassen.

2. Vertrautheit mit der aktuellen Raumfahrtwissenschaft und Raumfahrt: Um zu verstehen, was innerhalb der modernen Physik und Astronautik möglich und unmöglich ist, ist ein solides Fundament im aktuellen Stand der Raumfahrtwissenschaft entscheidend.

3. Robustes Verständnis verschiedener wissenschaftlicher Bereiche einschließlich Biologie, Vorgeschichte, Geschichte und Evolution: Dieses breit gefächerte Wissen hilft, die Schriften genau zu interpretieren, indem man die historischen und evolutionären Kontexte des Textes und das im Laufe der Jahre angesammelte wissenschaftliche Wissen berücksichtigt.

4. Ablehnung des Übernatürlichen: Dies bedeutet, den Text zu interpretieren, ohne göttliche Intervention oder irgendein anderes übernatürliches Phänomen heranzuziehen, und damit mit dem zeitgenössischen wissenschaftlichen Wissen übereinzustimmen.

5. Akzeptanz eines Universums, das für die menschliche Vernunft verständlich ist: Dies bedeutet, dass Sendy glaubte, dass die Schriften mit menschlicher Vernunft und wissenschaftlichen Methoden entschlüsselt werden könnten.

Diese fünf Bedingungen unterstützen zusammen Sendys Glauben, dass die Theorie der antiken Astronauten in der Bibel durch eine sorgfältige wissenschaftliche Untersuchung des Textes verteidigt werden kann.

Sendys Ablehnung von übernatürlichen Elementen und sein Glaube an die rationale Verständlichkeit des Universums echoen die Prinzipien des philosophischen Naturalismus und des wissenschaftlichen Realismus. Der Naturalismus leugnet übernatürliche Erklärungen und behauptet, dass die natürliche Welt und ihre Bewohner, einschließlich des Menschen, durch natürliche Ursachen und Gesetze erklärt werden können und dass die Welt durch wissenschaftliche Untersuchung und menschliche Vernunft erkennbar ist.

Der wissenschaftliche Realismus behauptet, dass wissenschaftliche Theorien genaue Beschreibungen der Welt liefern, wobei die in der Wissenschaft postulierten Entitäten und Prozesse real sind und unabhängig von unserer Beobachtung existieren. Er glaubt fest an die Ordnung und Verständlichkeit der natürlichen Welt und vertraut darauf, dass wissenschaftliche Untersuchungen ein zuverlässiges Verständnis davon bieten können.

Der Raelismus, eine zeitgenössische neu-religiöse Bewegung, zeigt Ähnlichkeiten mit Sendys Perspektive, insbesondere in seinen Überzeugungen über außerirdisches Leben und seinen Versuchen, Wissenschaft und Religion in Einklang zu bringen. Sowohl der Raelismus als auch Sendy halten das Vorhandensein von außerirdischem Leben für möglich und postulieren, dass außerirdische Wesen die Erde bereits besucht haben. Sie hegen auch ein gemeinsames Interesse an der Idee, dass antike Texte, wie die Bibel, Hinweise auf außerirdisches Leben enthalten könnten oder auf außerirdische Eingriffe in die menschliche Geschichte hindeuten. Die Raelianer, ähnlich wie Sendy, lehnen traditionelle religiöse Interpretationen der Bibel ab und suchen die wissenschaftlichen Wahrheiten, von denen sie glauben, dass sie im Text kodiert sind.

## Die Bibel lesen wie Schliemann Homer las

Die Geschichte von Heinrich Schliemann, einem Geschäftsmann, der zum Archäologen wurde, bietet ein interessantes Pendant zu Jean Sendys Ansatz der biblischen Interpretation. Schliemann, der mit der Entdeckung der antiken Stätten Troja und Mykene in Verbindung gebracht wird, verfolgte einen einzigartigen Ansatz zur antiken Mythologie. Anstatt die Erzählungen der Ilias und der Odyssee als reine Fiktion zu betrachten, glaubte er, dass sie einen Kern historischer Wahrheit enthielten und machte sich daran, ihn zu entdecken.

Diese wörtliche Interpretation antiker Texte war zu dieser Zeit innovativ und erinnert an Sendys eigene Methode des Bibellesens, wie er sie in seinem Buch Those Gods Who Made Heaven And Earth zum Ausdruck bringt. Er stellte die These auf, dass die Anwendung der gleichen Stufe der wörtlichen Analyse auf die Bibel ebenso bedeutsame Erkenntnisse liefern könnte, vergleichbar mit Schliemanns Erforschung der Ilias.

Sendy argumentiert, dass dieser Ansatz den Lesern ermöglicht, die Bibel als ein historisches Dokument zu betrachten, das Interaktionen mit einer fortgeschrittenen interstellaren Zivilisation beschreibt, anstatt sie rein als spirituellen Leitfaden zu sehen. Er rät den Lesern, die Bibel so zu betrachten, wie Schliemann Homer betrachtete, indem sie "alle Exegesen, die sich in den letzten zweitausend Jahren um sie herum angesammelt haben, ignorieren". Dieser Ansatz beinhaltet, bestehende theologische Interpretationen beiseite zu legen und die Bibel in ihrem wörtlichsten und konkretesten Sinne zu lesen.

Der Vergleich mit Schliemann geht über den Ansatz des Lesens antiker Texte hinaus und berührt auch die Reaktionen, die solch bahnbrechende Behauptungen hervorrufen können. Genau wie Schliemann auf Skepsis und Ablehnung stieß, als er vorschlug, dass die homerischen Erzählungen eine Grundlage in der historischen Tatsache hätten, so erleben auch Befürworter der Theorie der antiken Astronauten ähnliche Reaktionen. Diese Theorien lösen oft Unglauben und sogar Spott aus, da sie lang gehegte Überzeugungen und Verständnisse der biblischen Erzählungen in Frage stellen.

Diese Verschiebung in der Interpretation spiegelt die Auswirkungen anderer revolutionärer Figuren wie Galileo wider, der die vorherrschende geozentrische Sicht des Universums auf den Kopf stellte, indem er ein heliozentrisches Modell behauptete. Genau wie Galileos paradigmenverändernde Entdeckung stößt die Arbeit von Persönlichkeiten wie Sendy und Biglino zunächst auf Widerstand, oft gefolgt von widerwilliger Akzeptanz und in einigen Fällen vollständiger Transformation des vorherrschenden Paradigmas.

Sendys und Biglinos Ansatz zur Interpretation biblischer Erzählungen, ähnlich wie Schliemanns Ansatz zu Homers Epen, stellt eine Abkehr von etablierten Interpretationen dar und zielt stattdessen darauf ab, diese Texte aus einer wörtlichen und historischen Perspektive zu erforschen. Dieser Ansatz, obwohl umstritten, bietet eine neue Perspektive, um diese antiken Werke zu betrachten und zu verstehen, und könnte frische Erkenntnisse über unsere Vergangenheit und unser Verständnis des Universums liefern. Diese Offenheit für neue Interpretationen spiegelt den Willen wider, den Status quo in Frage zu stellen und die Grenzen unseres Wissens zu erweitern, ähnlich wie Schliemann es zu seiner Zeit getan hat. Indem er diese Parallele herausstellt, bietet Sendy nicht nur eine neue Perspektive auf die Bibel, sondern positioniert sich auch in einer Denktradition, die etablierte Normen herausfordert und ständig das Unbekannte erkunden möchte.

## Biglinos Methode

Die Methode von Biglino, wie sie in The Naked Bible dargelegt und in seiner Arbeit weiter ausgearbeitet wurde, ermutigt die Leser, eine intellektuelle Reise zu beginnen, die der von Schliemann in der Welt der Archäologie ähnelt. Schliemann, bewaffnet mit den Texten Homers, machte sich auf, eine Welt zu ergründen, die lange als rein mythisch abgetan wurde, während Biglino, ausgestattet mit der Hebräischen Bibel, sich darum bemüht, eine Erzählung ans Licht zu bringen, die unter jahrtausendealten theologischen Interpretationen begraben liegt.

Die Analogie zu Schliemanns Methoden, wie Jean Sendy anmerkte, ist nicht nur eine bloße rhetorische Ausarbeitung, sondern ein Aufruf, das Paradigma beim Verständnis antiker Texte zu verschieben. In derselben Weise ist [Biglinos Methode]({{< relref "wiki/encyclopedia/biglino-method.md" >}}) ein Versuch, die anerkannte Interpretation der Bibel neu zu schreiben und spiegelt die Kühnheit Schliemanns wider, den Status quo seiner Zeit in Frage zu stellen.

Ein Schlüsselfaktor in Biglinos Methode ist der Aufruf zu einer wörtlichen Interpretation, ungetrübt von metaphorischen Lesarten. Dieser Ansatz spiegelt Schliemanns wörtliches Verständnis der homerischen Texte wider, das ihn zu den tatsächlichen geographischen Orten von Troja und Mykene führte. Schliemanns wörtliche Interpretation enthüllte eine völlig andere Perspektive der Texte, ähnlich wie Biglinos Methode eine neue Interpretation der biblischen Erzählung offenlegen möchte.

Der erste Schritt in Biglinos Methode ist die Vertrautheit mit dem Originaltext. So wie Schliemann sich in die Welt von Homers Ilias vertiefte, so setzt sich auch Biglino für eine tiefe Vertrautheit mit der Hebräischen Bibel ein. Der zweite Schritt, das Beiseitelassen vorgefasster traditioneller Interpretationen, entspricht Schliemann, der die vorherrschende Überzeugung, dass die homerischen Städte mythisch seien, außer Acht ließ. Schließlich begründen sowohl Schliemanns Ansatz als auch Biglinos Methode ihre Untersuchungen in der Greifbarkeit der Texte durch das Festhalten an einer wörtlichen Lesart.

Biglino erkennt auch die inhärente Unsicherheit an, die mit alten Texten einhergeht. Wie Schliemann, der mit alten Ruinen und homerischen Texten arbeitete, die mehrmals übersetzt und interpretiert wurden, ist sich Biglino bewusst, dass er mit biblischen Kopien von Kopien arbeitet. Dennoch lassen beide diese Unsicherheit ihre Bestrebungen nicht behindern. Stattdessen nutzen sie sie als Ausgangspunkt, um 'so zu tun', als ob die Geschichten wahr wären, was zu erstaunlichen Offenbarungen und neuen Perspektiven auf die alten Erzählungen führt.

## Annahmen

Während wir uns dem Ende dieser Erkundung nähern, ist es entscheidend, das Fundament der Annahmen zu verstehen, die unsere gesamte Reise untermauern. Diese Annahmen bilden die Grundlage für unsere Interpretation und unser Verständnis der antiken Texte und Schriften.

1. **Leben auf der Erde ist bedeutungsvoll:** Es wird angenommen, dass unsere Existenz auf der Erde kein zufälliges oder zufälliges Ereignis ist. Es gibt einen Zweck und eine Bedeutung hinter dem Leben auf diesem Planeten. Diese Annahme impliziert nicht notwendigerweise eine göttliche Intervention oder eine spezifische teleologische Perspektive. Vielmehr ist es eine Position, die die Komplexität und Raffinesse des Lebens anerkennt und die tiefgreifenden Implikationen und Möglichkeiten, die mit unserer Existenz verbunden sind, erforschen will.

2. **Weite des Raumes ist bedeutsam:** Die ausgedehnte und scheinbar unendliche Natur des Raumes wird nicht als leer oder bedeutungslos angesehen. Seine Weite hat eine Bedeutung und wirft grundlegende Fragen über unseren Platz darin auf. Sind wir allein, oder gibt es anderes Leben da draußen? Welche Rolle könnten außerirdische Wesen in unserer Vergangenheit gespielt haben und welche potenzielle Rolle könnten sie in unserer Zukunft spielen?

3. **Schriften und Religion sind absichtlich:** Die heiligen Schriften, Mythen und Religionen verschiedener Kulturen sind nicht nur eine Reihe von Fabeln oder Moralgeschichten, sondern bewusste Bemühungen, Phänomene zu erklären und zu dokumentieren, die von den alten Völkern erlebt wurden. Dies schließt ungewöhnliche Ereignisse und Begegnungen ein, die für sie göttlich oder übernatürlich erschienen sein könnten, aber Interaktionen mit technologisch fortgeschrittenen Wesen oder Zivilisationen gewesen sein könnten.

4. **Götter müssen real gewesen sein:** Diese Annahme baut auf dem Konzept des Neo-Euhemerismus auf, einem Begriff, der von dem griechischen Philosophen Euḗmeros abgeleitet ist. Es handelt sich dabei um die spekulative Idee, dass die Götter und Menschen aus den antiken Mythologien keine mythischen Wesen, sondern tatsächlich real existierende, humanoide Entitäten waren. In einer kühneren Interpretation deutet diese Perspektive darauf hin, dass diese Entitäten außerirdische Humanoide sein könnten. Dieses Konzept revidiert nicht nur unser Verständnis von religiösen und mythologischen Erzählungen, sondern zwingt uns auch, unsere Wahrnehmung unserer Geschichte, unseres Universums und letztendlich uns selbst neu zu bewerten.

Jede dieser Annahmen ermutigt uns, das herkömmliche Wissen in Frage zu stellen und unseren Horizont zu erweitern. Sie dienen als die Säulen, die eine kühne und doch faszinierende Erforschung unserer Vergangenheit unterstützen, die auf einer Wertschätzung für das enorme Potenzial des Universums und das komplexe Rätsel, das das Leben selbst ist, basiert. Indem wir diese Annahmen akzeptieren, rüsten wir uns mit einer Linse aus, die es uns ermöglicht, unsere antiken Texte mit neuer Neugier und einem offenen Geist zu überdenken, bereit, Erkenntnisse freizusetzen, die unser Verständnis unserer eigenen Herkunft und Bestimmung neu definieren könnten.
